# project_6_back_end_testing_1

## Instructions

Напоминаем, что все отчёты по результатам выполнения заданий тебе нужно оформлять в файлах с расширением `.md`. Если они уже созданы, то пересоздавать или удалять их не нужно (просто отредактируй этот файл). Все созданные отчёты и файлы тебе нужно будет загрузить в папку `src/` в корне проекта (обязательно в ветку _develop_).

<h3 id="задание-1-http-сообщения">Задание №1. HTTP-сообщения</h3>

Пользуясь дополнительными источниками, попробуй найти информацию про HTTP-сообщения: что это такое, каких типов они бывают и какова их структура. Создай файл `exercise1.md`, запиши туда всю найденную информацию и озаглавь полученный текст как `## HTTP-сообщения`.

Также в этом файле опиши основные HTTP методы, при помощи которых создаются запросы к серверу (не меньше 7), указав, для чего используется каждый из них. Данный раздел текста озаглавь как `## HTTP методы`

<h3 id="задание-2-crud">Задание №2. CRUD</h3>

Создай файл `exercise2.md`, в который запиши определение акронима CRUD, а также что он означает в контексте REST API. 

<h3 id="коды-ответов">Коды ответов</h3>

Код ответа (статус-код) показывает, успешно ли был выполнен определённый HTTP запрос. Коды можно разделить на 5 классов:

- Информационные: 100 — 199
- Успешные: 200 — 299
- Перенаправления: 300 — 399
- Клиентские ошибки: 400 — 499
- Серверные ошибки: 500 — 599

<h3 id="задание-3-коды-ответов">Задание №3. Коды ответов</h3>

Перед выполнением этого задания познакомься с основными кодами ответов!

Представь, что ты тестируешь _GET-метод_, который нужен для запроса списка работников банка. В ходе тестирования ты можешь получить один из трёх вариантов ответа сервера:

1. Код ответа: `201`. Тело ответа:

```json
[
    {
        "name": "Малышева Екатерина Матвеевна",
        "birthday": "1995-06-01",
        "post": "Бухгалтер"
    },
    {
        "name": "Капустин Роман Артёмович",
        "birthday": "1991-01-18",
        "post": "Финансовый аналитик"
    },
    {
        "name": "Касьянов Ярослав Ярославович",
        "birthday": "1989-07-29",
        "post": "Кредитный эксперт"
    },
    {
        "name": "Белова Елизавета Руслановна",
        "birthday": "1997-04-13",
        "post": "Аудитор"
    },
    {
        "name": "Романов Константин Александрович",
        "birthday": "2001-12-14",
        "post": "Кассир"
    },
    ...
]
```

2. Код ответа: `400`. Тело ответа:

```json
{
  "message": "Неверные данные для авторизации."
}
```

3. Код ответа: `500`. Тело ответа:

```json
{
  "message": "Неверно составлен запрос."
}
```

Как ты думаешь, все ли ответы имеют верный статус-код? Если нет, то какой код должен быть в этих ответах? Запиши это в файл `exercise3.md` и озаглавь полученный раздел как `## Коды ответов`.

<h3 id="задание-4-эндпоинты">Задание №4. Эндпоинты</h3>

А теперь представь, что тебе нужно придумать 4 эндпоинта для приложения, которое позволяет работать с рецептами новогодних блюд (просматривать, добавлять и прочее). Использовать нужно все методы CRUD. Какие это будут эндпоинты? Запиши их в файл `exercise4.md` (в нём уже есть несколько примеров 😉).

<h3 id="задание-5-знакомство-с-функционалом-swagger">Задание №5. Знакомство с функционалом Swagger</h3>

Перейди в [Swagger тестового API](https://fakerestapi.azurewebsites.net/index.html). Это Fake REST API, который был разработан специально для ознакомления со Swagger UI. В файле `exercise5.md` опиши все возможные запросы (27 эндпоинтов). Каждое описание эндпоинта должно содержать:

1. HTTP-метод;
2. Полный URL запроса;
3. Заголовки запроса;
3. Тело запроса (при наличии);
4. Статус-код ответа;
5. Тело ответа (при наличии). Если тело большое, то только его часть;

Для GET-запроса с указанием `{id}` в запросе, а также для каждого PUT- или POST- запроса требуется описать два случая:
- успешный, когда сервер обрабатывает полученные данные _без ошибки_
- провальный, когда сервер обрабатывает полученные данные _с ошибками_ (к примеру, возращает 400 ошибку)

_P.S.: итого нужно описать 44 отправленных запроса_ 🤫.